{
    "question": "Contoh teks eksplanasi dan eksposisi dengan tema yang sama beserta perbedaannya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a)EKSPLANASI<br>1.\tPengertian<br>Eksplanasi adalah karangan yang menerangkan atau menjelaskan proses dari suatu gejala alam maupun sosiokultural.<br><br>2.\tTujuan<br><span>Tujuan karangan eksplanasi adalah untuk menerangkan atau menjelaskan serangkaian proses dari suatu gejala atau fenomena alam maupun sosiokultural. Contoh: tulisan tentang dampak dari globalwarming, tentang proses meletusnya gunung Merapi, dsb.<br></span>b)EKSPOSISI<br>1.\tPengertian<br>Eksposisi adalah karangan yang menyajikan sejumlah pengetahuan atau informasi.<br><br>2.\tTujuan<br><span>Tujuan karangan eksposisi adalah pembaca mendapat pengetahuan atau informasi yang sejelasjelasnya atau memaparkan/menjelaskan sesuatu agar pengetahuan pembaca bertambah. Oleh karena itu, topik-topik yang dikembangkan dalam paragraf eksposisi berkaitan dengan penyampaian informasi. Contoh: iklan , editorial, dsb.<br><br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contohnya-teks-eksplanasi-tentang-proses-terjadinya-tornado-246",
            "question": "Contohnya teks eksplanasi tentang proses terjadinya tornado :) ? ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Angin topan adalah pusaran\u00a0angin kencang dengan kecepatan angin 120 km/jam atau lebih yang sering terjadi di wilayah tropis di antara garis balik utara dan selatan, kecuali di daerah-daerah yang sangat berdekatan dengan khatulistiwa. Angin topan disebabkan oleh perbedaan tekanan dalam suatu sistem cuaca.</span><br><br><span>Angin terjadi karena adanya perbedaan tekanan udara atau perbedaan suhu udara pada suatu daerah atau wilayah. Hal ini berkaitan dengan besarnya energi panas matahari yang di terima oleh permukaan bumi. Pada suatu wilayah, daerah yang menerima energi panas matahari lebih besar akan mempunyai suhu udara yang lebih panas dan tekanan udara yang cenderung lebih rendah. Perbedaan suhu dan tekanan udara akan terjadi antara daerah yang menerima energi panas lebih besar dengan daerah lain yang lebih sedikit menerima energi panas, yang berakibat akan terjadi aliran udara pada wilayah tersebut. <br><br>Angin topan terjadi di laut di sekitar daerah katulistiwa, kira-kira pada 5 \u00ba LU. Di sana suhu air laut sangat hangat sampai melebihi 27 \u00ba C. Jika suhunya memanas, udara akan mengalir naik ke atas. Karena udara banyak naik, maka tekanan udara di atas tinggi dan tekanan udara di bawah rendah. Udara yang naik lama-kelamaan mendingin, lalu turun, sementara udara yang menghangat naik ke atas. Proses naik turunya udara dingin dan hangat ini terjadi berulang-ulang, dan tekanan uap yang membawa energi sangat besar dan suhu udara menjadi sangat rendah, sehingga menghasilkan gumpalan udara yang berputar yang sangat membahayakan. Gumpalan udara inilah yang disebut angin topan. \u00a0\u00a0</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-cerita-banjir-dengan-menggunakan-sanggahan-dan-penolakan-528",
            "question": "Contoh cerita banjir dengan menggunakan sanggahan dan penolakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contoh singkat : \"banjir di daerah itu terjadi akibat , tidak efisienya pembangunan di sembarang tempat \" \u00a0<br>contoh penolakan : \"anda katakan bahwa banjir terjadi karena tidak efisienya pembangunan. namun itu juga karena tidak sadarnya masyarakat akn pentingnya menjaga lingkungan.\u00a0<br>(sanggahan atau penplakan harus menggunakan kata\" contohnya : agar, akan lebih baik, namun.) dan masih banyak .\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pencemaran-udara-tolong-dibantu-yah-944",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pencemaran udara?\r\n\r\n tolong dibantu yah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pencemaran udara adalah : bercampurnya oksigen dengan senyawa kimia yg tidak sejenis.<br>\u00a0 \u00a0 semoga bermanfaat ya !",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pencemaran udara adalah peristiwa masuknya zat,energi, atau komponen lainnya ke dalam lingkungan udara yang mengakibatkan kualitas udara menurun sehingga mengganggu kehidupan manusia atau makhluk hidup lainnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menurut-kamu-bagaimana-cerita-dalam-novel-sang-pemimpi-yang-kamu-201",
            "question": "Menurut kamu, bagaimana cerita dalam novel Sang Pemimpi yang kamu baca ?\r\nsebutkan alasan mu !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bagus menceritakan orang orang yang bersemangat belajar walaupun dengan hidup yang keterbatasan</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bagus,<br>1.Karena menginspirasi pemuda(I) untuk mengejar mimpinya<br>2. Memberi semangat untuk belajar dan mengejar cita- cita.<br>3. serta pantang menyerah dan terus berusaha<br>#semoga_bermanfaat!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-cerita-pendek-883",
            "question": "Contoh teks cerita pendek ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "emburu dan Penebang Kayu              \n              \n                Aesop                \n            \n            <br><span>\n              <span>Seorang pemburu yang tidak terlalu berani, sedang mencari jejak seekor singa. Dia\n lalu bertemu dengan seorang penebang kayu di dalam hutan dan dia pun \nbertanya kepada penebang itu jika saja ia melihat adanya tanda-tanda \njejak sang Singa atau tahu di mana singa tersebut bersarang.</span>\n\"Saya tahu,\" kata penebang kayu itu, \"sekaligus saya bisa menunjukkan dan memperlihatkan kamu dimana Singa itu berada sekarang.\"\nSang Pemburu berubah menjadi sangat pucat hingga giginya berbunyi \nkarena gemetaran akibat rasa takut. Ia pun menjawab, \"Tidak, terima \nkasih, saya tidak meminta semua itu, saya hanya mencari jejak kakinya, \ndan bukan singanya.\"\nOrang yang berani, dibuktikan dengan perbuatan.            </span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemburu dan Penebang \u00a0pohon<br>Seorang pemburu yang tidak terlalu berani, sedang mencari jejak seekor singa. Dia lalu bertemu dengan seorang penebang kayu di dalam hutan dan dia pun bertanya kepada penebang itu jika saja ia melihat adanya tanda-tanda jejak sang Singa atau tahu di mana singa tersebut bersarang.\"Saya tahu,\" kata penebang kayu itu, \"sekaligus saya bisa menunjukkan dan memperlihatkan kamu dimana Singa itu berada sekarang.\"<span>Sang Pemburu berubah menjadi sangat pucat hingga giginya berbunyi karena gemetaran akibat rasa takut. Ia pun menjawab, \"Tidak, terima kasih, saya tidak meminta semua itu, saya hanya mencari jejak kakinya, dan bukan singanya.\"</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-eksplanasi-tentang-badai-petir-905",
            "question": "Buatlah teks eksplanasi tentang badai petir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Badai petir adalah cuaca yang ekstrem, mulai dari hujan es dan \nbadai salju sampai badai pasir dan debu. Badai disebut juga siklon \ntropis oleh meteorolog, berasal dari samudera yang hangat.Badai bergerak\n di atas laut mengikuti arah angin dengan kecepatan sekitar 20 km/jam. \nBadai bukan angin ribut biasa.Kekuatan anginnya dapat mencabut pohon \nbesar dari akarnya, meruntuhkan jembatan, dan menerbangkan atap bangunan\n dengan mudah. Tiga hal yang paling berbahaya dari badai adalah sambaran\n petir, banjir bandang, dan angin kencangTerdapat berbagai macam badai, \nseperti badai hujan, badai guntur, dan badai salju. Badai paling merusak\n adalah badai topan (hurricane), yang dikenal sebagai angin siklon \n(cyclone) di Samudera Hindia atau topan (typhoon) di Samudera Pasifik.\n penyebab badai adalah tingginya suhu permukaan laut.Perubahan di dalam \nenergi atmosfer mengakibatkan petir dan badai.Badai tropis ini berpusar \ndan bergerak dengan cepat mengelilingi suatu pusat, yang sumbernya \nberada di daerah tropis. Pada saat terjadi angin ribut ini, tekanan \nudara sangat rendah disertai angin kencang dengan kecepatan bisa \nmencapai 250 km/jam.Hal ini bisa terjadi di Indonesia maupun \nnegara-negara lain.Di dunia, ada tiga tempat pusat badai, yaitu di \nSamudera Atlantik, Samudera Hindia, dan Samudera Pasifik</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-ide-pokok-sesuai-struktur-teks-eksplanasi-tentang-gunung-m-749",
            "question": "Contoh ide pokok sesuai struktur teks eksplanasi tentang gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pernyataan umum : definisi gunung meletus (peristiwa alam yang terjadi akibat endapan magma dari perut bumi yang meluap ke permukaan bumi.)<br>deretan penjelas : dampak gunung meletus (gunung meletus berdampak positif dan negatif)<br>dampak positif gunung meletus (abu vulkanik yang dapat menyuburkan tanah)<br>dampak negatif gunung meletus (lava, awan panas, dan material yang merusak rumah penduduk bahkan memakan banyak korban jiwa)<br>interpretasi : waspada adanya gunung meletus (gunung meletus terjadi kapan saja, maka sebagai warga lereng gunung\u00a0harus waspada dan berjaga-jaga.)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-saat-berpidatosetiap-kata-di-ucapkan-dengan-622",
            "question": "Pada saat berpidato,setiap kata di ucapkan dengan...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sopan dan runtut sesuai dengan teks/susunan dari pidato .\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "diucapkan dengan suara keras, tetapi sopan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-pengalaman-tentang-alam-431",
            "question": "Puisi pengalaman tentang alam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nih kebetulan aku penggemar puisi ;)<br>ANGIN LAUT<br><br>Perahu yang membawamu<br>telah kembali<br>entah ke mana<br>angin laut mendorongnya ke ujung dunia<br>Engkau tidak mengerti juga<br>Duduklah<br>Ombak yang selalu<br>pulang dan pergi.<br>Seperti engkau<br>mereka berdiri di pantai<br>menantikan<br>barangkali<br><span>seseorang akan datang dan menebak teka-teki itu.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 gunung meletus<br>gemuruh suaramu<br>seakan akan kau marah padaku <br>letusan mu <br>membuat kita sakit<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  letusan mu <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 membuat kita sengsara<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 membuat kita berlari <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 kesana kemari<br>lava , debu , pasir , batu ...<br>semua kau\u00a0 keluarkan <br>tidakkah kau kasihan pada ku...<br>menerima akibat dari mu<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 semoga bermanfaaat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-macam-macam-peristiwa-alam-316",
            "question": "Sebutkan macam-macam\u00a0 peristiwa alam !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banjir,tanah longsor,sunami,gunung meletus,angin puting beliung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}